【「182歲」的非禮】老人院91歲翁涉非禮91歲婦被捕

秀茂坪一間安老院發生長者非禮長者事件。今(8月2日）早上11時許，警方接獲一名37歲的安老院職員報案，指秀茂坪利安道一院舍內發生非禮事件，警方到場調查，一名91歲姓蔡的老翁，涉非禮一名同樣91歲的老婦被捕，案件交秀茂坪警區刑事調查隊第八隊跟進。

據了解，涉事男女同是順利商場內一間護老院內的院友，二人居於不同房間，今早11時許，一名女職員發現涉事的91歲女院友遭「剝光豬」，91歲蔡翁則壓在該名女院友身上，由於女職員已非首次目睹事件，故決定報警處理，警方到場調查後，將涉非禮的蔡翁拘捕。據悉，受害女院友患有認知障礙症。涉事的護老中心則回覆指，由於警方仍在調查當中，不方便透露信息。

本港過往亦曾發生老人院風化案。2014年5月22日，荃灣荃景圍一間院舍內，一名76歲女院友報稱被一名75歲男院友非禮，男院友其後被捕。2012年7月3日，葵涌一間老人院內一名81歲老婦疑遭一名50歲、冒認院友親友的男子撫摸，男子其後涉非禮被捕。2012年7月7日，油麻地區一間老人院一名66歲婦人被人非禮，警員到場後將一名涉案的77歲老翁帶走。2011年8月至2012年1月間，觀塘一護老院的一名49歲女護理員為令兩名行動不便的婆婆聽話洗澡，多次向70歲及82歲婆婆「胸襲」，圖令她們不再反抗，女護理員其後被捕並辭職，惟最後被撤銷五項非禮罪名。

有無閉路電視片睇

求片

91歲蔡翁則壓在該名女院友身上，由於女職員已非首次目睹事件，故決定報警處理

九十幾歲仲咁好精力

個畫面一定好恐怖

破紀錄 90路

香港 +1分

91歲仲扯得起